跪求一下大家 如果再有輕生post既話 幫手加返d求助熱線同正能量係個post度

【傳染現象】「維特效應」模仿自殺現象，社會需要「巴巴吉諾效應」。

眾所周知，自殺可能是一種傳染性現象。 近日自殺模仿（Copycat suicides）事件不時出現，自殺模仿也稱為「維特效應」（Werther Effect），來自德國著名作家德歌所著的《少年維特的煩惱》。自殺研究員David Phillips創造了「維特效應」一詞，指的是模仿自殺的現象。

David Phillips從1970年代開始研究的結果是關於自殺的故事，建議不要放在報紙頭版。他的結論是當一些內心極度痛苦的人，看到別人自殺身亡消息後，就啟發了自殺念頭，效仿自殺者。這裡面貫穿著一個社會認同原理，內心痛苦的人看到其他內心痛苦的人採取了自殺的形式，他也就認同了這種消除痛苦的手段。

「維特效應」不僅可以預測自殺的增加，而且大部分自殺方式將以與被報導的自殺做法相同或類似。精神病學家Patrick Devitt博士的著作 Suicide: A Modern Obsession指出，過多的媒體對名人或素人自殺事件的報導會增強人們自殺傾向。 例如1962年Marilyn Monroe去世後，30多歲的女性更容易自殺。自殺專家King-wa Fu和Paul Yip使用時間序列分析和比較了3名亞洲名人自殺後對大眾自殺的影響。他們發現，在香港、韓國和台灣的每一位名人死亡後的第一、第2和第3週，自殺人數大幅增加，效仿自殺者與名人性別很大機會相同。

然而，能夠抵消「維特效應」的就是「巴巴吉諾效應」（Papageno effect），它的名字取自莫扎特歌劇《魔笛》中的人物Papageno。巴巴吉諾在確信自己永遠不會得愛人的心之後，試圖自殺。不過，他被身邊的人說服和幫助，並沒有結束生命。

「巴巴吉諾效應」是由Thomas Niederkrotenthaler領導的奧地利工作組於2010年首次憑經驗確認的。這項研究的結果表明，媒體可以預防自殺行為，例如提及專業心理健康服務或發布世界衛生組織指南中列出的警告。

心理健康與自殺學研究所及Tallinn University社會保健教授Merike Sisask在其研究”Media Roles in Suicide Prevention: A Systematic Review”中指出，關於「不負責任的媒體報導」所造成的損害的研究遠很多，當媒體拒絕宣傳自殺事件或改變他們提供自殺事件信息的方式時，模仿自殺的風險就會下降。

社會問題容易引起消極情緒，但非一朝一夕可以解決的。當我們感到無力時，能做的就是增強自我心理保健的意識，找辦法調節情緒和心理減壓，提高心理抗壓能力，並找適合的對象傾訴。

自從梁義士之後
呢排真係好多巴絲話想自殺
而且仲起碼有2位義士附諸實行成功左
我相信大家都好心痛 點解佢地咁年輕就走左
説好的一齊行呢

我相信大家都好想阻止呢d事繼續發生既
其實好多巴絲都知道 自殺風氣係會傳染
不過可能大家都唔知道
其實呢種傳染力係有得阻止架！

例如好似篇文所講 可以係d自殺報導post度
加返d求助熱線

例:

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350
利民會： 3512 2626
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台「Open噏」：
學友社學生熱線：2503 3399

好簡單
如果大家第日又見到有輕生post
又見到冇呢d求助電話
唔洗諗
直接copy and paste上面d電話就得
分分鐘可以救到其他有潛在念頭的人

又例如:

可以post d 溫暖圖
source:

呢樣其實我見都有其他巴絲都做緊
不過其實大家都可以做埋一份架
如果第日係個post見唔到有

Sorry for1999
但小弟真係好想阻止呢d風氣繼續落去

and最後想同d有輕生念頭的巴絲講句:

呢個政府唔值得有人為佢喪失生命架
你條命寶貴過班高官好多架
留底條命一齊繼續行啦
我地冇左你會好唔開心架

我無野講

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350
利民會： 3512 2626
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台「Open噏」：
學友社學生熱線：2503 3399

推

我冇野講

我要見律師

我要食飯

講咗咁多日 都要想自殺 玩尋人遊戲
根本係消耗各位手足嘅心力去搵搵搵
打擊士氣之餘 浪費手足時間
結果手足們心力交瘁
最後兄弟只會碌落山 一齊輸
唔好再share/push依類post

係
由佢沉

求助熱線冇用，打過去聽佢嘅錄音音樂慘過聽綠柚子。
直接用陪伴同聆聽最實際

都啱 都起碼俾佢地知有人肯聽

唔好以為自己真係孤軍，其實你仲有連登高登同下底

防止自殺求助熱線：
香港撒瑪利亞防止自殺會： 2389 2222
生命熱線： 2382 0000
明愛向晴軒： 18288
社會福利署： 2343 2255
撒瑪利亞會熱線(多種語言)： 2896 0000
東華三院芷若園： 18281
醫管局精神健康專線： 2466 7350
利民會： 3512 2626
賽馬會青少年情緒健康網上支援平台「Open噏」：
學友社學生熱線：2503 3399

推下先